話比你知 點解新手唔應該因為市場波幅而止賺止蝕。

止蝕止賺好聽就叫嚴守記律 唔好聽就叫ｏｎ９
基本面改左, 要止蝕絕對唔係問題
例如 科技股但科股出問題既 INTL
最大客冇左既FSLY , 疫情下所有郵輪航空股
但如果基本面冇變, 純粹因為市場波幅升跌而止蝕, 只可以講祝你好運

舉個例子, Arkk睇Tsla 2025年係$7000
$1000入貨, 乜都唔做, 5年後就賺700%
高位止賺,低位止蝕, 無錯係可以令你有機會由賺700%變成賺900%,1000%
同時10個有8個係因為不斷出出入入,由賺700%變到賺得400% 500%
TSLA 7月到而家佢都已經升左100%
唔計option 有幾多個係7月之後靠用tsla正股可以出出入入賺多過100%?
事實莫講話新手, 玩左幾年以上既, 出出入入都只係令你賺少左。

唔止賺止蝕, 你淨係需要花時間, 專心揀靚股 uptrend既股坐穩就得
跟據市場波幅止賺止蝕, 你要花多人二三倍時間去分析市場走勢,
出出入入, 到頭嚟仲要賺少左係為乜?
止蝕=你有信心係更低位入得番, 蝕得少左入番隻貨,
既然你唔識係跌之前放, 預計唔到個市跌, , 憑咩覺得自己會之後預計到, 摸到底?

1. 做好功課
2. 要有好心理狀態

坐得舒服先係贏家

點解要話俾人知

老安同意

算啦
佢地總係會幻想自己可以避開所有跌幅，淨食升幅
事實係世界上冇咁爽既事

咁易學精就唔係新手 到一跌市又亂諗野又panic sell

fsly 89蚊係咪要認輸

唔識睇 唔識揀 冇信念都好正常

冇左最大客係一個咩概念
=高登少左班連登user
當然你話高登變到一沉不起係因為佢趕客+之後不思進取
fsly 冇左個客唔係因為佢自身問題 + keep住發展可以追番
但我相信佢短期內唔會上得番100

而家嘅我只希望回家
但怕佢一沉不起

接受自己輸左既事實早啲將筆錢買落更優質既股仲好
(唔係高追爆升股)

點睇NIO

個bubble大到唔敢想像

垃圾中資破產股

真 係無限qe既環境下d錢一定要搵個地方泊 股市一定會升 揸穩就得

跌市反而應該加倉 止蝕撚走去賣

歸根究底就係一個心態問題
新手對一隻股既信念應該係源自佢既基本面而唔係源自佢升幅
見佢爆升就覺得好勁好有信心 高追
見佢暴跌就覺得好廢騰哂雞咁 低賣

結論：唔識炒就買Arkk長揸

原來玩股票咁撚簡單

all in and SH 先

又咁講 其實要揀到高質股都唔係易事
點解唔選擇用投資全市場
跟大市升幅用複利息滾大筆錢

龍頭CDN 未驚過

利申：88

真知灼見

做咩講出黎益人

班止蝕撚呢期都潛晒水啦

不嬲買ETF 先係散戶應該做

放心，你開十個post講十次班友都聽唔入腦

Aapl Tsla NVDA 係連登三大最多人持有股票之一
(因為前排升最多)
呢三隻近一個月日日跌 其他升
佢地好快忍唔住放哂遲啲又DUP春
如果我當初冇放就點點點

拆股前730入tesla 插到300幾無溝 升返700幾就走左

唔單止連登，好多人都係咁。同樓主講嘅一樣，除非隻股基本面已經同當初買入情況唔同，否則長hold不放幾年，理Q得佢短期升定跌。

（支股除外，升到顯飛都唔會買）

VOO
QQQ
ARKK
買呢三樣已經夠，買其他都係多撚餘

講得岩呀 唔應該亂止蝕
買正股根本係唔洗驚依啲

淨係arkk已經夠

學飛比斯一樣坐比亞迪坐足12年

出出入入，好似講到舊錢一直擺係道咁。止蝕止賺就係比你搵其他機會。
我當你睇股有5成準。
你會搏一隻搏佢升十倍定出出入入唔同股票做好止蝕去賺少幾倍。我就會揀後者。

馬後炮點都大聲過人，幾年前夠大把人坐匯豐啦，反晒艇。

Qqq轉做tqqq

傻仔
SH唔係唔交易死坐爛坐

賣係因為基本面問題
係呢個原則下 唔會持有匯豐

又係水晶球問題。

呢個世界有機會成本, 唔覺得止賺止蝕有咩問題

真係未渣過內銀 最多都係reits收下息
你渣好多?

轉NET

連登仔>>>>>投行分析師

樓豬好嘢！！！
講得好！！！

契老母買FSLY就知咩事

我成日都係咁一買完就等返家鄉

已反手put

其實佢段說話咪又係可以覆番佢自己

“我當你睇股有5成準。
你會搏一隻搏佢升十倍定出出入入唔同股票做好止蝕去賺少幾倍”

我當佢選股5成準
下下止賺止蝕中得番曬先係賺喎
仲有trading settlement fee呢

馬後炮點都大聲過人

有幾多個active manage 既操盤手年年打贏大盤企到而家

同埋唔止賺止蝕 唔代表唔可以轉倉轉股
但轉倉轉股個理由如果因為股票既中短期升跌幅/其他股近排跑贏左自己揸緊果隻就心絲絲轉過去就不了

啱啊，基本面不變，強者越強情況底下
好簡單 over valued 咪減持
Under value 就增持

人人都話自己買唔中爆升股
Miss 左tsla miss 左3690 miss左700 miss左baba

有幾多人又真係由頭坐到尾
只不過係個個都想一買就升200%

印印腳

美股正股正路係唔止蝕

之後每次跌就再入貨/直接月供去賺得多D

啱 我隻EPR由78蚊跌到得24蚊咪又係咁月供

波音 航空 郵輪 一律唔建議揸

小心班友又用 5 HK 去咬你

咪爆出黎啦
班止撚唔會明架

正股驚西

岩

連登3寶，買完一年後再睇起碼揾50%
apple, tesla, arkk

大家坐穩啊今晚

買nio等破產
逢高加沽
我今晚又收錢

3. 扑暈自己

27.7 入左100股sqqq 驚驚 求部暑

匯豐都叫水晶球？未見過青姐喊？

菲比斯都上連登

咪就係, 全香港個個都知買匯豐收息就得, 根本唔應該止蝕止賺

我冇對fsly有好深研究 可能ching你啱既
不過我睇法係SH/止蝕走人都好
係建基於你對佢基本面既理解 而唔係佢短期升跌幅就ok

9月睇左財經台止蝕左 其實乜都唔做最好
all in arkk del app算

同意

無咗最大客（佔20% 收入）

但股價接近斬半

抵唔抵買好明顯

仆街
樓主做咩教正d 人

但係股票不嬲都係多數perception 嘅遊戲
大行都表明FSLY股價過高，雖然預期未來5年盈利增長大
我諗都要喺底潛番2個月搵夠支撐先俾得番信心人，咁年計都睇好嘅，畢竟ARK都有趁低入貨

我唔奢求回家 只求輸少啲
利申88

敢問樓主，照你依個道理隻股係持續增長，咁應該揸到咩時候先係真正要止賺既時機？你點樣預測佢唔會再增長？

市場就係需要你宜啲垃圾去襯托

基本上只有我現實有需要用錢 先會賣嚟套現
或當搵到另一隻股票比起而家手持既有更大發展空間一樣可以轉
e.g. 周線係uptrend緊 已經市值2300億既PYPL vs 同樣係uptrend 750億市值既SQ 如果你覺得後者既發展空間更大所以轉股係無問題 前題係做左功課睇左兩間公司而家有咩業務 未來發展方向 而唔係話單純見SQ近兩個月好似升得多啲而轉

咁如果你預視到明顯既大回調（eg 黎緊大選）你會唔會同走貨避險？等局勢穩定再入返、定還是都堅持作風避免自己捉錯路賺少左？

其實我眼見身邊好多朋友都想食波幅賺快錢，結果日日望實個市，跌少少就叫晒春想走貨止蝕，結果夾夾埋埋斷越少越多。我自己係依次大回調前都心思思想大選前止賺，結果就係長揸心態無咁做，而家望住個倉由賺變蝕搞到開始懷疑人生

我唔會time the market 少做少錯
接受自己唔係一個可以捉哂波幅既人
或者咁講 你有信心大選會回調既
咁你一係一早決定邊日放 再同自己講邊月邊日入番
就算佢繼續升都打死無怨
唔係到佢跌左幾多%先話放 or 升幾多%就放
投資好多strategy 冇話邊個啱哂
可能你有能力預示到大市走勢 咪信自己囉
但你信多幾次好多人就會發現到頭嚟乜都唔做就係賺最多

坐幾個月希望升得返

佢幾多錢買入？

留返同契媽講
佢尋日買完黎

人地睇長線用年做單位 呢到啲人跌兩日已經嗌哂救命

出出入入我自己賺少左
自問沒能力食波幅

講下tsla

所謂基本面無改變係你個人認為姐 如果個股價跌穿某個% 係市場話俾你聽你個買入價錯/你嘅分析錯/你睇漏咗啲嘢

依家唔係你證明自己嘅睇法啱，係個市場話俾你聽你個睇法錯

我自己覺得 長揸係必升 而且升幅會跑贏唔少龍頭股 (講緊3years up)
你可以睇下ark份report/youtube講Tsla果條片
佢好詳細講Tsla嚟緊發展方向

Tsla 啲短線波幅係最難捉既一隻
如果純粹aim 2-3weeks 想博爆升既就自己諗
我係支持唔好time the market的

講緊市場波幅 即係全市跌 唔係一隻半隻跌
如果係單一個別股跌 自然係有bad news 先會
咁就要分析果個bad news 係咪影響到隻股基本面啦
e.g. elon musk imo tsla stock is too high 跌左7%係咪即刻止蝕？

俾d耐性我3月果陣由2x跌到10蚊都係咁渡過

我又係咁

新手要等佢地自己學下
身邊啲新手見跌少少就做止蝕、想撈底
有冇睇得咁準先

到跌個陣又唔敢/唔知咩位入好，到個價回返去買入價又後悔，發覺自己止蝕仲蝕得多過唔止蝕

未夠8%

Zoom同pton呢d疫情股又點睇，個基本面係因為疫情而快速增長

止蝕係防止你睇錯輸身家

pton無研究
我自己係傾向2021上半年航空業都係未番到身
個人睇好Zm係仲有得玩 但唔覺發展空間仲有咩強既增長空間
唔會入市 都唔會做淡佢
呢個moment要入疫情股我會寧願揀3000頭既amzn

長渣係"必升".
唔好咁有信心， 冇野係必升，always respect the market. 個人睇法唔重要 市場會話俾你知你睇法係岩定錯。錯就要認，投資係要賺錢 唔係要證明自己睇法正確。個人睇法凌駕市場係好危險的，冇必升呢樣野，市場最鐘意懲罰自作聰明既人。再者，隻股基本面幾好都好，大戶唔入場，股價都係唔會升。

去到基本面既升幅已經係後話
我主要想講係唔應該因市場波幅而止賺止蝕
市場波幅同隻股自己既個別升幅有好明顯分別
隻股逆市下跌 review完自己係咪睇錯隻股底牌
認輸止蝕離場絕無問題

市場最鍾意懲罰自作聰明既人 我係最buy既
就係覺得自己睇通睇透個市永遠覺得自己可以山頂走山底入食哂波幅既人

3年返倍

樓主呢啲就識野, 普通人炒出炒入托咩

真
個個都係睇到 assume 自己
buy the dip
Sell the high

未計手續費

止賺我冇意見
不過止蝕就真係蝕入肉

九月十月，撚狗狗牙巿
出出入入都捉曬節奏，贏足先牙斬斬

六七十年歷史，都冇幾多個active manage 既mutual fund 可以企到而家

睇返依幾個月美股輸既錢全部都係因為止蝕
如果全部sh無止蝕 之後全部都升穿返我個買入錢
唔洗蝕仲可以有錢賺

玩SH 係要有幾注錢入貨，好難一買就升

但佢基本面冧左 有時冇講出黎就已經反映左係股價度 公司啲人一早收到風放左 然後陰跌 呢啲case 又點睇

佢哋有個assumption
長揸某啲股票係必升
美股跌只係波幅
遲啲實升返

估錯方向就要認錯

你唔cut代表你仲想持有

者係你覺得呢一秒係入貨時機

樓豬 = 好為人師既無知懶閪
樓豬一定唔明大戶通常係基本面轉差前已走
最鍾意你講TSLA
但自從9月做頂，有兩個月升唔番去高位啦
而將依個時間買其他股已經令你賺一個開
結論：樓豬自己廢，無能力短炒，然後又貪心，研究做得唔多諗住買Arkk 揀既股就冇死，遇到大市回調，佢剩係識教你：Strong hold Strong hold基本面冇事就同我繼續揸
明明冇策略都俾你講到好有料咁，真係那來的自信

大家仲要留意下佢幾時出post
佢係大跌之後講
姐係其實佢自己個倉都跌到仆街
然後打篇文出嚟希望安撫自己之如
亦都等多啲人會支持自己做法
所以你收皮啦

TQQQ 唔止蝕

INTC係晶片股龍頭 遲啲周街都係人工智能
晶片需求極大 基本面強勁
就算佢跌到0 變做美版005 都strong hold

唔係all in all中fastly咪死

龍頭.... 你當AKAM AWS死架..？

樓主點睇阿里巴巴

門巴定軍心

尋晚大盤崩得好犀利
就用Tsla做例子
請問師兄敢係到講如果跟大市波幅而應該止賺止蝕既話
咁支持尋晚跌穿7% 380後請倉嗎

戇尻嗰個係你

你係大戶咩？你要個個月睇住個P&L? 你係專業投資者幫人打理資金？

大戶咁做係因為要個個月條數唔會太難睇

大戶唔會想一個月跌20隻

但散戶有需要咁做？

你諗清楚散戶同大戶既分別啦

樓主個方法係最適合一般人長線舒服贏到錢既方法

不服來辯

新手sh緊pins同aapl

睇你用咩策略啫，好似片中嘅swing trade，止蝕係好重要

長線投資講就易，好多時股價先於基本面消息，點分？
股價跌左50%，升返，下次又再跌，跌到咁上下再出news話隻股票點點點，你再cut已經浪費左之前坐貨嘅大量機會成本

散戶長線投資要解決嘅係缺乏資訊優勢嘅問題，股價波幅包含住嘅，除左係市場情緒，仲有大戶早你幾步收到嘅資訊

止蝕只係口號，唔洗做

樓主擺明成個倉蟹撚晒出個post安慰自己

樓主個標題大大隻字寫住"新手"

其實成個post 都係講乜野策略係最簡單

鬼唔知大把其他方法

但問心

呢D 策略係唔係普通人好簡單可以學識掌握？

而更加唔好講 就算係高手玩得好

但未必可以長期beat 到最簡單既buy and hold (特別係etf)

投資都係為咗嬴錢 點解唔悶悶地嬴而要去刺激地輸？

睇你目標係咩，我自己就想一部分選股一部份swing trade
最起碼我自己有套炒市，捕足到market timing，今個跌浪都避開左

石仔被打面

十年之前得 1-2蚊。。

連登仔都笑巴菲特啦 覺得自己醒過佢
輸錢第一步就係要識止蝕

講錯咗少少
止蝕唔係為摸底
係為咗喺更好嘅時機入市
做得止蝕即係時機唔對，成個哲學係講既然時機唔對，點解要擁抱唔對嘅野呢？

首先，一個新手點知佢"只"係波幅？
係唔係波幅只有事後先知

老手都未必會知

3月大跌
連登仔： 仆街啦熊市 起碼跌足成年 止蝕先

事後：當時係因為知道時機唔岩先止蝕

係，大跌由小跌起，跌左一大浪先知真暴跌
Strong hold派最大問題係唔知隻股幾時見真正大頂

坐錯股票可能輸身家，如果strong hold一定賺，相信無人會止蝕；如果做好基本分析就會揀得岩股票，相信無kong fund會輸錢

你點知時機唔對？ 你係咁醒點解需要止蝕？

你點玩關人撚事

樓主個標題大大隻字寫住"新手"其實成個post 都係講乜野策略係最簡單鬼唔知大把其他方法但問心呢D 策略係唔係普通人好簡單可以學識掌握？而更加唔好講 就算係高手玩得好但未必可以長期beat 到最簡單既buy and hold (特別係etf)投資都係為咗嬴錢 點解唔悶悶地嬴而要去刺激地輸？

可以覆人覆到完全唔關事

坐錯股票輸身家 真係都市傳說黎
你成個倉買一隻？
成倉買一隻ETF就有既 但唔止蝕係由頭贏到尾

過去十年美股有幾多次類似跌浪？根本多到數唔晒

成日都話 你次次都係高位避到 最低位又捉到位再入過 你係真係一定會做得仲好過buy and hold

問題係 撫心自問 如果俾多十年你 你覺得你係咪多數可以捉得咁準？ 定係有無數次你以為個巿就黎大跌 其實係落錯車 要高位再追返

所以你講一次半次係無用 呢D 無得拗

最top 既fund manager 都無乜好多人長期 beat 到 buy and hold

另外 90%主動式基金 長期跑輸大市 原因自己諗
止蝕係輸大市第一步

If You’re Not Feeling Stupid, You’re Not Managing Risk

如果你講QQQ buy the dip我認同長坐必贏

其他ETF就無呢個certainty

Strong hold必贏只限於指數而非個股

Survivorship bias
Buy and hold輸身家例子多如天上繁星啦⋯⋯
同埋高位走貨唔難，有方法
Buy at the lowest 唔係我目標，buy at the right price先係

呢張圖完全係冇腦回應嘅典範
因為張圖無視咗環境因素

係連登呢啲低收入低學歷低智商住公屋社會失敗者為多嘅論壇入面
理性討論根本就係非必要

正如你出街冇需要說服一個保安一樣
因為如果佢地有腦 佢地就唔洗做保安啦
除非你係一個政客
否則說服一個保安根本就係meaningless
屌柒完人就走先係上連登嘅正確態度

好記得巴菲特幾年之前大手買入蘋果
撞正回調期
比連登仔笑高追正傻仔
唔識止蝕再係低位入返

大市全線一齊升/跌果啲咪叫波幅(e.g.尋晚)
e.g. SQ U 尋晚都跌多過8%
如果手持呢兩隻 尋晚跌完8%先嚟話嚴守止蝕賣出
係我眼中係on9既行為

叻仔 好易喎 咁你搬咗上山頂未

止賺止蝕其實從來都係風險管理
大家係咁嘈賺多賺少蝕多蝕少做咩

睇下market wizard點講先啦，佢都講晒止蝕嘅原因

真
連Peter lynch 咁撚叻
成班top fund manager 就係發覺隨時間推移
拉均發覺都係beat唔曬就淡出

冇話止蝕唔啱

不過最新手 buy and hold
Buy and 溝 去投資增值係相對容易

"高位走貨唔難 有方法"呢句真係無敵

係咁撚準 只係沽期指你都已經發過李嘉誠

如果你未有錢過李嘉誠 你應該檢討下

散戶長期 buy and 溝ETF
連市都唔洗睇
就屌打哂班止蝕止賺打平手撚

我識好多人輸錢有個特點
就係佢成日提止蝕
其實代表你有覺得自己可以預測市場既諗法
但如果你係識預測
咁點解會中止蝕？
logic問題
所謂既“紀律”唔會令你贏錢
更多既係令你輸一部分錢
再引你亂諗另外一套令你輸錢既諗法出黎 loop

班大戶反而日日水尻你個巿會大跌

嚇到你地班人呢兩日係到止蝕

你估smart money 呢兩日做緊乜

係買貨定出貨

答案寫在牆上

下星期唔使多講

一定係選舉前後搵個借口就大大力推返個巿上去

你班止蝕撚尾燈都睇唔到

要高位所謂right price 追貨

劇本次次一樣 而止蝕撚鑊鑊都奶野

講到tesla 咁勁但又話nio好大泡沫，笑鳥

佢可以問Tim Cook Steve Jobs經營管理問題，佢地會唔會答你

同埋唔明點解咁多講到止賺止蝕一定係清倉
減倉唔得架咩
止賺減50%倉 即使之後再爆升你都仲有得執呀

你睇返market wizards囉

如果你減10-20% 合理

減到一半 如果睇錯巿 就已經爭好遠

仲有講緊stop loss， 你就搬巴菲特出嚟講，第二個流派嚟㗎喎

而家樓主咪係strong hold 流派囉

我都係用球賽概念去睇

巿場上既對家，就係巴塞同皇馬

散戶就係香港波

場波就一定要踢嫁啦

你可以花拳繡腿，ride the cycle

踢到幾華麗都得

但係你踢唔踢到九十分鐘先

悶悶地贏好過過足癮，勞勞碌碌

一係直接買etf好過，連交易費都慳番

真心覺得巴老勁

你成班咪笑囉，人地同芒格真係係玩撚到九十歲唔亂郁

笑到最後

起碼晚晚有覺好訓，跌左成個月咩

分注儲左好多貨了

不過派派唔同既，可能真係有人係滄海遺珠

完全time the market，祝你繼續贏落去

我咪講緊buy and hold
屌打你 sell and stop loss
洗咩理你咩流派
事實人地賺到笑

不過都同意樓主講既基本面既，3月Microsoft 果d 龍頭優質跌到白菜價去做止蝕真係要從錯誤中學習

不過好難怪新手，多數熊市果陣就會大把新聞話未到底，果陣就係大戶入市良機

講到strong hold必發達咁，你又住緊幾多萬尺嘅豪宅呢

咁減持呢個我又覺得buy
不過唔是新手咁易操作

有條仆街財演以前比亞迪８０，７０，６０，５０蚊都係咁叫人入

點知一直跌跌跌跌撚到仆街變左３０幾蚊

而家比亞迪好彩就爆到１５０

根本普通老散識睇大勢既唔多
條１９財演幾廿隻扑得中１，２隻啲人就當佢神咁拜都ＯＮ撚９９
人生就係咁撚痴線

事實咪教左你點都會升 你自己唔信走去止蝕怪邊個？
成日覺得止蝕萬能
覺得止完蝕隻野就一定會一沉不起
真係勁on9

我自己覺得學識止賺重要過止蝕
減持左,即使之後大升你都係執少d
但如果大跌,因為你減持止賺左,個均價低左好多,大跌個時都唔會咁恐慌
但今次跌少少已經見連登十個有八個都講緊止蝕,真係個個都人生太短出手要更大咁,高位都繼續加倉什至摃捍

對一般人黎講 Strong hold 易過出出入入

Period

你應該都係個班友既ＯＮ９信徒

同你講都晒撚氣
時間值都蝕撚埋

１００萬
蝕５年，
渣撚到今時今日？

你自己中間段時間唔識買其他爆升野又怪邊個？
一個住公屋既人屌你老味教你理財，比人昆個時唔好怪人地
講ＯＮ９邊夠你ＯＮ９？

匯豐銀行肯撚定升呀，你唔撚走去入？

但上得財經台,日日mon住個市個班基本上無咩可能SH

arkk跌左好多啦 成十幾蚊

不如拎返舊錢出黎買其他仲好

巴菲特可以問經營者問題，可以調查出公司經營實況，甚到派人入間公司
佢自己開公司嗰陣現金已有過百萬美金，佢開公司之前已經喺GEICO做過一段時間，又係Graham首席弟子，老豆又係議員，人脈關係已經贏晒，除咗屋企人之外，佢有好多客都係好有錢，所以佢可以買起私人公司啲股份
普通人係複製唔到股神做嘅野

唔比買中其他止蝕股再中止蝕？
你咁中意止蝕
你實買到爆升股你就唔需要去止蝕啦傻仔
都係logic問題
你唔比人買到QQ 由頭坐到尾？
你止蝕就技術 人地SH升返就好彩 笑撚左
典型“贏就歸自己 輸就歸環境”人士

實際上巴老好多工具都會用到，例如期權，因為佢知道間公司嘅野比公眾多好多

Sorry 我就係

SH 唔代表可以懶

你都要知道晒所有野

問題只係唔好因為個巿波動去亂咁清倉

SH 你都要知道基本面有冇大變

問題係買邊隻可以100%sure之後升得快過契媽
如果諗唔到不如坐定定算啦

仲有 上黎睇下D人幾時panic

嗱 好似呢兩日

見到班止蝕撚蒲頭

就知係smart money / stong hold 撚撈貨機會

買VOO QQQ SH 你做唔到咩？
係你冇做姐

散戶特點：
見升睇升 見跌睇跌
嚴守止蝕
time the market
睇新聞炒股

google下“history of this is the top”
諗下十年之前 幾錢一碗雲吞麵咪知囉

呢兩日直頭係特價時段 加倉契媽時機

我淨係知基本面冇跌嗰陣匯控都係咁跌

咁你買咗賺咗幾多呀

匯控基本面根本從來無好過

真正成長股strong hold 撚根本唔會揸呢隻

唔好係度打稻草人啦

成長股strong hold 派根本唔會玩高息股

你攞張QQQ圖咪知我賺左幾多囉
你跑贏到QQQ咪叻仔囉

講到自己好似仲清楚過公司管理層咁
基本面？ 啱呀 我一早知肺炎會爆大獲仲沽爆埋呀
笑人止蝕係on9 , 不過我見到更多人唔止蝕仲on9

3月因為肺炎清晒倉個D 真係蝕底到喊喎

Strong hold 撚又嬴

當全城都極度恐慌嘅時候去止蝕，有冇諗過係智力嘅問題而唔係止蝕嘅問題

3月呢 就真係百年一遇特殊事件

點做都好難話啱或或錯

但好似呢個月以黎既調整

嘗試去time 個巿就真係戇尻了

留左500手Tesla 俾我個仔

咁你講自己賺咗幾多喇？

最後變咗高買低賣

見過唔少基本面好靚 講緊十年來盈利不斷增長 增幅個數都好靚 十幾廿%咁
結果隻股票不斷跌

我六月到而家strong hold Arkk arkw

你自己計

HTZ 重貨係咪又要坐

大戶同老散分別佢地都未搞得清
不過咁，由得佢地，個個都咁醒，我地點賺錢

兩年成績

巴打醒，分注出入係好重要

面面一隻手指都玩死你啦

Okay

我唔係真係有研究咁多股
或者我會問番你, 點解你當初買呢隻股,
而家呢隻股同你買果一刻有咩唔同左

佢哋知唔知巴老當年創業嗰陣手頭上嘅現金喺今日等於幾多錢
巴老一開始仲要係收購私人公司，唔係主要買上市公司

係咪玩咗少過兩年唔可以出post? 你幾時做咗板主

仲有 你求其搵堆etf 同主動管理基金十年表現比較都睇到

使唔使餵埋俾你食？

睇上面 坐下坐下就有看得返家鄉
二十年等到？ 唔好怕坐

幫到uptrend股就係啫

如果買左好似匯豐咁

唔通佢真係仲可以升返上300蚊呀？

咁你由一開始到而家賺咗幾多倍
用咗幾耐

大brand
勁多員工 業務廣
破產獲16億美金融資救番
長線睇管理層可以救番生

一買就退左市....

睇下先

呢隻係我第一隻打算長線既股
一炮輸左我day trade既大半利潤，本身都覺day trade太攰又穩定所以搵潛力成長坐

其實2月都底都唔識走，3月先止蝕已經係on9
我2月21已經止賺緊，兼且沽空BA

大家知唔知點解咁多"專家" 會教散戶一定要止蝕？

原因就係一般人玩止蝕必然好易冚家剷

你冚家剷喇

佢先有飯開

佢會同你講 你自己投資一定輸

不如交D 錢俾佢地管理

如果個個都肯乖乖strong hold etf 賺錢

D 基金一早執撚晒

根本成個都係局

而好撚多散戶又真係戇尻尻buy 呢套野

2月邊諗到歐美會咁爆法

大戶有嘅係資訊優勢
散戶有嘅係流動性優勢

拎住雞碎咁多錢用巴老思維

其實大家唔知大家個倉 拗黎無謂
公說公有理 婆說婆有理
Strong hold 就預左要承受失去好多機會成本
Swing trade 想搵快錢食波幅 保持流動性 自然都可以輸得快

最重要始終係自己心態

其實好多時唔係止賺止蝕既問題
而係你點睇個後市
單一股票既基本面冇變，都唔足以獨立於大盤表現
基本上你間公司幾有前景，如果個大環境差，舉例標普500大跌，你都會比人大量拋售

所以關鍵係你點睇成個經濟週期/大盤，而唔係點睇一間公司

唔排除你係投資神童
但講真 普通人manual 咁炒足十年 出出入入
邊個回報最後係跑得贏大市？

你付出左咁多時間研究
結果人地入etf/龍頭/brk
咩都唔洗做 回報已經高過你

不過連登仔一張call都賺幾百%啦
普通人冇得鬥

又人笑我唔識高位沽貨，20號沽空BA，我唔識睇市點會咁玩
無料咪一味叫人strong hold囉

揀優質股strong hold，但分注賺波幅好好
但，唔理三七廿一都strong hold就可以害死人

QQQ/SPY strong hold無問題，低位可撈都得
但個股唔係咁唔用腦咁下下都strong hold就贏錢，分清楚

用巴老思維唔係問題，但係佢地要清楚佢地唔會有巴老嘅成績囉
同一隻股，巴老知道間公司出咗問題會出貨，散户會繼續on居居strong hold

其實老散aim要高過巴老現時嘅績效
巴老講過，如果佢得幾球cash，佢一定return多好多
因為轉身快，跑轉數可以賺更多

月供TQQQ

真 連登仔個個buy low sell high 從不失手
strong hold? 夠佢地捕足市場波幅100次

大把新手唔睇基本面 睇住份圖覺得自己畫圖高手技術師

事實上就係兩種都賺到錢，係睇你功力去到邊
Market wizards 兩種人都有

岩，不過strong hold都會有risk management，而唔是樓豬咁教人一味strong hold

只揸唔控制風險，叫forever hold啦

SH #330 #5

兩個流派都各自有一套體系嘅，樓主就一邊講strong hold，一邊講stop loss冇鬼用，大雜燴咁

NVDA跌仲唔分批入貨

但你上文又叫人唔好止蝕

其實我唔覺得有散户咁有遠見俾你揀到隻升100倍 去到10倍我諗99.999%既人都會放左

咁叫唔叫出出入入

一係你可唔可以解釋下基本面去到咩情況先會放隻股票 帶入棺材？

唔好因為"市場波幅"而止蝕 即係大市升跌 唔係淨係得你自己隻股跌果時

ARKK算唔算主動式基金？

求樓主講下基本面，仲可大升的股

Tsla? Qq? 阿里？

如果嗰病毒死亡率再高啲，美國嚴格封城、民眾唔敢出街，止蝕派又會變咗正確。
好彩病毒死亡率唔高，無限QE，Trump堅持重開，美國人有信心出街
根本現實只要改變咗一啲因素就會完全改變嗰市，無可能預測到。

你大升定義係咩先
imo 5年有>100%其實已經係唔錯既回報
係今年大龍市先咁多倍升股
變左人人覺得老馮要ytd有200%up
tsla nio sq adbe net aapl 五年內呢堆升100%無難度

炒波幅梗係炒tqqq fngu 晚晚十幾%上落

所以止賺止蝕都係需要，只係持有人對股票分析多唔多，有幾大信心既分別。

如果係大事件前夕止賺避險係合理操作。但係其他時間，都係鼓勵坐貨最穩陣。(大前提該股票發展係穩健，玩短炒就另計)

兩星期買左隻Ipob 24.2 本身止蝕21 最後無走
而家17.4先走 尋晚又跌 得返16.5

其實都係睇個人對自己眼光有幾大信心自問無咩分析能力真係唔好諗住短炒賺快錢，咁同賭大細無咩分別

受得起壓力唔放就抵你賺
升你唔會怕跌？
蝕到底你會逆市入？
馬後炮鬼唔識
分批買分批賣賺少啲
起碼慳返醫心臟病嘅錢

我自己係新手，我兩樣都會做;
啲鉅企大股基本面不變我都會長坐一部分，另外會係大風浪時攞小部分止賺止蝕食波幅。

啲仙股蚊股又無聲無息果啲就會執行短炒原則

冇乜分析能力先短炒，睇資金流向搭下順風車

知易行難 建議坐唔定既朋友張錢分兩份 1份長坐唔郁 1份自己玩 最好留多份應急

其實真係咁簡單

如果港股 咪係700 + baba 兩隻

D 人係都要拎 5 號出黎講

之後去 justify 不如短炒出出入入仲好

真係咪浪費時間教精佢地

【舉個例子, Arkk睇Tsla 2025年係$7000
$1000入貨, 乜都唔做, 5年後就賺700%』

萬一第3 年先發現自己柒咗，原來基本面有變
但帳面已經虧損緊50%呢？

樓主話齋，基本面有變唯有斬倉
之後兩年如有神助，平均年回報有50%
結果就算係咁，你5年總回報都係12.5%

其實你唔識短炒咪長揸囉
有啲人就相反，或者兩樣都做

好似連登之前格爾ching呢類有深入分析個股嘅人，長揸is fine

不過睇po中所謂長揸派嘅人似係贏左少少甜頭就以為自己嗰套就係真理

問題係數據已經證明晒出出入入好難長遠跑嬴長揸ETF 呢

根本事實擺在眼前

同strong hold 派自己係咪有甜頭所以覺得係真理無關

基金回報好多都係公開訊息

長時間可以跑嬴大巿又可以有幾多

講真，自己唔下苦功無料到咪買指數etf
我只要舉一個例子就可反駁你嘅strong hold才是出路
大把day traders、或swing traders都好撚勁
睇少啲19香港財演，放眼世界啦

你個答案咪即係等如話大把英超西甲球星有幾勁幾勁

然後叫個三歲岩岩學踢波既嘗試以職業球員做終身目標囉柒頭

標題大大隻字寫住"新手"啊

仲好意思叫人放眼世界

個個都有天份做MM 啊？

你都戇撚柒尻

成個討論講緊乜你都未睇清楚啊老世

MM都係由新手開始，最緊要係搵岩自己嘅方法，摸索嘅過程就會交學費比市場

新手學人長揸non-index etf，分分鐘輸身家
你覺得新手會有眼光識得分咩係潛力股？

好似好多人講tesla，有幾多人會分析埋佢啲對手，汽車/電動車行業點分析，dealer’s inventory點影響我地估算車廠之後嘅出貨量...

呢啲唔會係新手識嘅野

所以咪要屌尻你地呢班人囉

呃尻D 一般人 trading 有幾容易

呢個世界又有幾多明星 trader 啊？

要有幾多條命先夠？ 有幾多人一世交學費都返唔到家郷？

反而安安份份etf + visa + tesla + fb + tencent + amazon財自既我自己身邊都大把人

遠既唔講 連登財經台隔離個trader post 入面大把人呢兩個月左一巴右一巴輸到冚家剷

夠啦 唔好再害人喇 折福啊屌你老母

D 新手乖乖地長揸有著數之後咪拎10-20% 用黎學短炒囉 到時慢慢再轉形囉

係都要懶型一黎就發夢可以捕到高低位食盡每個浪 個世界有冇咁美好？

一開始就老點佢地唔好長揸 玩乜野嚴守8% 止蝕 又唔能教埋佢地點樣再進場 點樣止賺 會折墮架屌你個閪

點睇intel
$51有貨

tiktok佔佢幾多收入?

Amazon & Visa & Tencent?

折福嘅係你，當年滙豐夠係股王啦，QCOM科網個排都做過股王，講個好嘅嘅MSFT，沉寂左十尻幾年先返家鄉

亂咁坐股下場就係咁，人生有幾多個十年原地踏步呀屌你老母

個個都知係股王嘅股，仲會有幾多肉食...都係嗰句，strong hold派都會有風險管理，你呢班食到甜頭就教人亂坐股嘅就真係損陰德

美股好撚多高質股

賭錢

Workhorse 30蚊入

張contract幾時先簽到
利申有日比fake dd report呃左24.4放左 輸少少

mon係要mon

但要mon既係公司新聞/ 最新發展方向

而唔係mon股價 & 財經台

上財經台睇連燈仔panic到咩程度就ok的

個陣落到26即跳去Nio
唔係既話餐餐要食麵包

我覺得你講個case問題唔係亂咁坐股
而係冇分散風險wo
冇人叫個新手一野將個本金轟晒落同一隻股票度嫁ma

btw 想請教樓主 如何得知 市場波幅係純粹"波幅"only, 好快會升返？如果係跌10% 好快升返 咁就無所謂。但好多時大跌50%既開始都係由小跌開始，即所謂"波幅". 如果sh 但每隻股都大跌超過30%, 心臟負唔負荷到？我覺得止蝕係為左避開呢種由"波幅"開始既大跌市 既最有效既風險管理。止完蝕，好快升返，係浪費左機會；但唔止蝕，暴跌落去係輸身家... 所以唔好盲反止蝕，唔止蝕=暴露輸身家的風險。止蝕=輸少少 買保險 留得青山在哪怕冇柴燒。

心藏負荷唔到證明本金太大
講真 你話三月呢啲熔斷事件 10年先得一次
果啲時候make咩decision我都覺得係無得話錯既
成個市都太panic
但如果係9月頭/尋日既呢種
~10-20% 我係唔建議放 除非你一早係跌之前已經預見到放左 而唔係跌左幾多個%先話嚴守止蝕放

當然上面有人話係保險 防止輸身家
人人都有自己玩法 無話邊o個果套一定啱(even我呢套)
但我既advice就係如果你自問係新手既話
咁唔操作一定好過你操作

是的。新手通常做多錯多 如果睇中長線 細注每注吸下etf 都可取 我自己做swing trade比較多，但都respect 其他門派，因為股市賺錢從來都唔容易，各自努力 共勉之

有冇人星期五止左蝕準備今日高位追番貨

380止蝕左tesla
今日升乜鳩呀

你睇返數據美股幾多年先會跌一次 30%, 50%, 70% 就知答案

10% 你就斬 多多都唔夠你輸

而且每次跌30%, 50%, 70%

最後咪又係會升返

今日又可以入黎撚狗

我做daytrade, 但我都買ETF, 兩件事冇衝突
只係資金容量同timeframe既問題

由極短到超長線都有贏到開巷既人，揾到適合自己性格既交易方法先係最重要

呢兩日又撚狗

我真係靠出出入入ccl賺到錢

又夠鐘推翻上黎

普通人，一動不如一靜啦好心

消息面
操盤資源

樣樣都唔夠華爾街打

靜靜雞比啲耐性坐好過啦

唔知有幾多人helloween前夕跌到止左蝕等過大選先入

呢幾晚追漲啦
之後又一巴摑翻落去

又 “rapid cut lost “

多數中左幾次伏就識唔操作就係最好既操作
今次當係個經驗啦

冇用嫁
個個都係基金操盤手

一陣又用5號仔撻人

追貨追貨

又夠鐘推post

請問上面堆連燈操盤手點

ching好重怨氣

睇唔過眼成班友牙斬斬
出入出入
呢三入咁大波
食得曬我就真係服啦

止蝕撚又話驚大選呢樣個樣 依家追唔到貨抵撚死

唔係㗎 止蝕撚覺得自己睇通睇透

保本為先丫嘛

佢會問返你你點知呢次係調整定係熊巿開始後面要跌多 50%

傾唔掂數又拎5號仔撻人

上個禮拜笑完止蝕撚 呢兩日可以笑止賺撚
SH又贏

又笑鳩你
SH 005HK

之後個論調又係
時間成本😎
我出去炒過第二隻仲快

佢地上帝視角睇野無得輸

我地呢D 普通人 極其量只可以長揸坐死D 超優質成長股去贏錢

佢地係上帝 永遠睇到高位低位

漫步華爾街 好似比較過價值投資同技術分折
得出大家差唔多結果
但後者你都知 要mon實個市

最賺錢的巴菲特都係SH撚黎架
只係唔係個個都會跟

價值投資同 strong hold 有分別

Strong hold 成長股有時係唔怕貴去買好野

因為睇好長期成長性 50x PE 既野一樣唔排除會買

價值投資反而會中value trap